MOC : 
Source : [[Immigration]]
Date : 2023-04-14
***

## Résumé



#MIE 
	L'immigration est surtout un sacrifice pour les gens qui décident de quitter leur pays, leur culture, leurs amis etc... Tout ça pour arriver dans un endroit où nous sommes discriminés, culpabilisés et précarisés. Le sacrifice que ferait l'Etat français ou autre est minime. Pendant longtemps, l'immigration était vue comme une opportunité économique. Pourquoi plus aujourd'hui ? Une expérience de pensée simple est d'imaginer ce qui nous ferait faire un tel sacrifice. La libre circulation des personnes, le contrôle strict de la circulation du Capital.


## Référence

## Liens 